\begin{center}
	~\\
	~\\
	~\\
	~\\
	\Large{\textbf{Erklärung}}\\
	\vspace{0.3cm}
	\normalsize{Ich erkläre hiermit, dass ich die vorliegende Arbeit selbständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel verwendet habe.}
	
	\vspace{0.75cm}
	
	\Large{\textbf{Statement}}\\
	\vspace{0.3cm}
	\normalsize{I hereby confirm that I have written this thesis on my own and that I have not used any other media or materials than the ones referred to in this thesis.}
	
	\vspace{3cm}
	
	\Large{\textbf{Einverständniserklärung}}\\
	\vspace{0.3cm}	
	\normalsize{Ich bin damit einverstanden, dass meine (bestandene) Arbeit in beiden Versionen in die Bibliothek der Informatik aufgenommen und damit veröffentlicht wird.}
	
	\vspace{0.75cm}
	
	\Large{\textbf{Declaration of Consent}}\\
	\vspace{0.3cm}
	\normalsize{I agree to make both versions of my thesis (with a passing grade) accessible to the public by having them added to the library of the Computer Science Department.}
	
	\vspace{2.5cm}
\end{center}

{
	\raggedleft{
		Date: \underline{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~},
		Saarbrücken
		\hfill
		\underline{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~}
	}\\
	\vspace{0.3cm}	
	~\hfill{Satabdi Ganguly}
}

\thispagestyle{empty}